Técnicas de Programação em Plataformas Emergentes~~~(FGA0242)

[Ementa]
Programação Defensiva.
Assertivas e Programação por Contrato.
Documentação de Código.
Tratamento de Erros e Depuração de Código.
Boas Práticas de Programação e Projeto.
Refatoração.
Frameworks.
Desenvolvimento Avançado de Software.

[Programa]
1. Programação Defensiva
1.1. Conceitualização e Importância, e
1.2. Principais Técnicas para Programação Defensiva.
2. Assertivas e Programação por Contrato.
2.1. Assertivas;
2.2. Pré-condições;
2.3. Pós-condições, e
2.4. Invariantes.
3. Documentação de Código.
3.1. Técnicas para Escrever Código Legível e Auto-explicativo, e
3.2. Técnicas para Documentar Código.
4. Tratamento de Erros e Depuração de Código.
4.1. Erros versus Exceções;
4.2. Técnicas para Prevenir o Código de Erros Inevitáveis;
4.3. Técnicas para Teste de Código, e
4.4. Técnicas de Depuração de Código.
5. Boas Práticas de Programação e Projeto.
5.1. Simplicidade;
5.2. Modularidade;
5.3. Extensibiliddade;
5.4. Evitar Redundância;
5.5. Portabilidade;
5.6. Internacionalização e Localização, e
5.7. Desenvolvimento e Uso de API.
6. Refatoração.
6.1. Extrair Método
6.2. Mover Método
6.3. Mover Atributo
6.4. Extrair Classe
6.5. Encapsular Atributo
6.6. Extrair Sub-classe
6.7. Extrair Super-classe
7. Framework.
7.1. Definição;
7.2. Classificação (framework caixa branca, caixa preta e caixa cinza), e
7.3. Implementação de Frameworks.
8. Desenvolvimento Avançado de Software.
8.1. Plataformas Emergentes, e
8.2. Implementação de Produtos de Software em Plataformas Emergentes.

[Bibliografia Básica]
1. (eBrary) Pete Goodliffe. Code Craft: The Practice of Writing Excellent Code. No Starch Press, 2006.
2. (eBrary) Steve MacConnell. Code Complete. Microsoft Press, 2004.
3. (open access) Fowler, M. Refactoring.com. Disponível em: http://www.refactoring.com/

[Bibliografia Complementar]
1. (eBrary) Hawkins, B. Preventative Programming Techniques. Charles River Media, Cengage Learning, 03/2003.
2. (eBrary) Gerard Meszaros. xUnit Test Patterns: Refactoring Test Code. Addison-Wesley, 2007.
3. (eBrary) Tomayko, J. Hazzan, O. Human Aspects of Software Engineering, Charles River Media, Cengage Learning, 06/2004.

[Pré-requisito]
Arquitetura e Desenho de Software E
Teste de Software.
